

{
    "quizSetName":"核保理論與實務",
    "quiz":
    [{
        "question":"透過核保的作業，準確地評估要保危險，並賦予適當的危險對價，使保險費總收入足以支付未來的理賠款及經營費用，稱為：",
        "answer": ["收支相等原則"],
        "choice": ["最大安全原則","基礎損失原則","適當分類原則","收支相等原則"]
    },{
        "question":"藉由精算統計的方法，評估被保險人的各項危險因素，算出對個體生命健康保險費計價基礎影響的加項或減項，此種方法稱為：",
        "answer": ["數理查定法"],
        "choice": ["精算評價法","統計分析法","數理查定法","經驗判斷法"]
    },{
        "question":"下列何者不是招攬人員從事危險選擇的義務？",
        "answer": ["評估"],
        "choice": ["誘詢","面晤","評估","報告"]
    },{
        "question":"由體檢醫師對被保險人健康進行的危險選擇，稱為：",
        "answer": ["第二次危險選擇"],
        "choice": ["第一次危險選擇","第二次危險選擇","第三次危險選擇","第四次危險選擇"]
    },{
        "question":"下列何者不是生存調查之主要目的？",
        "answer": ["提升保險公司競爭力"],
        "choice": ["提升保險公司競爭力","防止危險逆選擇之發生","促進危險選擇之公平性","維持壽險經營之正常發展"]
    },{
        "question":"核保人員認為被保險人之危險程度不明確或不確定，無法進行準確合理的危險評估時，常以何種方式處理？",
        "answer": ["延期"],
        "choice": ["短期加費承保","削減給付承保","拒保","延期"]
    },{
        "question":"對於被保險人的危險條件，必須要能符合優體保險所有的核保準則，如有任何一項不符，即不能視為優體的核保方式，稱為：",
        "answer": ["二選一法"],
        "choice": ["觀察法","二選一法","個別評估法","最低門檻法"]
    },{
        "question":"於有效保單上申請附加傳統型個人壽險附約時，是否仍須提供契約審閱期？",
        "answer": ["仍須提供契約審閱期"],
        "choice": ["仍須提供契約審閱期","由各公司自行決定是否提供","因為是附約，故只須提供1天的審閱期","不用，因消費者保護法只規定主契約須提供審閱期"]
    },{
        "question":"下列何者不屬於要保書的基本資料？",
        "answer": ["被保險人之職業及兼業"],
        "choice": ["要保人姓名","被保險人姓名","被保險人之職業及兼業","要保人與被保險人之關係"]
    },{
        "question":"評估保險金額及保險費與要保人、被保險人之年齡、職業及年收入等之間的關係是否合理的過程，稱為：",
        "answer": ["財務核保"],
        "choice": ["財務核保","需求分析","投資屬性評估","商品適合度評估"]
    }]

}
